點解netflex出既動畫都係3D 扮 2D

岩岩一睇龍之信條又係咁
好撚核特,出到咁不如唔好做啦

接受唔到新事物同廢老冇分別

垃圾點接受

因為傳統動畫要畫好耐，3D動畫工序冇咁繁複，唔需要逐格畫，只需要set keyframe等電腦計，我唔明3D有乜問題，又唔會好似人手畫咁啲inbetween有時會走哂樣，其實3D扮2D都已經扮得好似，我覺得你會覺得傳統2D好係因為習慣咗傳統2D嗰種唔流暢，睇3D覺得太順所以唔好睇，習慣3D嘅流暢度就會冇問題。

no 9up

事實係大部份3d係真係垃圾
除咗寶石之國 beastars 嗰啲

倒模味濃

咁垃圾個位喺邊先

Rigging & animation差，Modeling 差， texturing 差，仲有傳統畫出嚟有個人風格3D 係做唔到
不過明嘅，的確快得多

風味問題
感覺格格不入
3d 你又比唔上迪士尼個種
日本就係要手繪,唔係既要黎做咩,手繪順眼好多

no 9up
呢兩套一樣扮2D扮得唔似
寶石之國明3D動畫

無話佢扮2d

netflex咁有錢出d咁既野

人地上面講緊點解3D扮2D唔習慣
樓主又講緊點解3D扮2D咁垃圾
你拎兩套野出黎話3D做得好,
依家講做得好唔好,唔係講緊扮得似唔似咩?
你同返真正3D動畫比呢兩套都係垃圾黎架wo

拳願個啲幾好睇喎

我諗都係一個時代ge變遷姐
由全手畫畫到1999到用電腦畫
而家都係到偽3d姐
可能到真3d你又接受唔到ga la

唔洗撻咁多工序出黎淨係講個差字
你個模做得幾靚,3D動畫扮2D點都唔會似
上面講個啲咩太流暢,其實依家大把廠會較低個FPS扮冇咁順
仲更加低成本
但係有啲重要格跳左,又冇咁自然,好多都冇後期人手執返邊啲位要多啲格

最主要問題
光影,主流3D rendering引擎都係for模擬真實用
就算間廠用個扮2D光影引擎
因為個模本身立體,啲影子形狀郁起黎都係會怪怪地
唔整影子,每格重新畫過個texture for扮影子都可以改善,不過低效率
或者後期整個MASK畫影子,都係低效率
仲有線條都係固定,又係睇落好唔自然

3D要做得靚其實係天價，所以呢種只係揸住個多人識/多人想睇嘅IP去搵快錢，唔覺得佢哋有心做好，因為根本唔值得

咁又唔會
其實好早知已經有蒼藍戰艦
但日本始終唔興
講3d 你又唔會勁過美國
手繪先係佢地文化
何況取代唔到,唔同既野黎
如果天氣之子,你的名子你3d動畫
你想像下幾難睇
再諗下宮崎俊個d
手繪唔會被取代到

3D要扮到似到十足既2D,鏡頭同pose擺死一個角度位置應該就得
格格都咁整仲高成本過手畫

rigging&animation嗰度，我覺得好睇間工作室嘅實力，不過我覺得3d同2d唔同個位係3d係真係animate一隻虛擬嘅公仔，所以所有動作都係受限於隻公仔嘅活動能力，自然唔可以好似2d咁想點畫就點畫，我認為你所講嘅差正正就係因為3d做得太啱（動作同人嘅結構例如人樣）同埋太流暢令到人冇唒想像空間去補返中間嘅frame。
3d動畫同樣可以做到個人風格，甚至可以做到類似2d嘅風格，我啱啱揾咗樓主講嘅dragon's dogma嘅trailer，啲動畫嘅shadeing已經做得好似2d，不過問題在於似乎得啲人嘅shadeing似2d，其他嘢例如條龍就唔似2d，呢個的確係有問題。

嗰啲真3D唔同級數就唔比啦
淨係想講依家落3D嘅效果好兩極
之前刃牙搵人motion cap啲動作係幾順
但係個模真係柒到想飛咗佢

ufo 都有用3d技術 但自然好多

3D要高成本先靚 好似PIXAR動畫咁
netflex果啲3D一格格lag機咁款 唔夠流暢

我覺得好多人之所以話3d扮2d做得唔好就係因為就算係3d扮2d，都係太過真實。你講扮2d光影會好怪個原因係因為個model本身係3d，呢個位我唔太認同，我覺得主因唔係model係3d，而係個model做得太寫實，例如鼻同口呢啲位或者係人頭嘅結構，變相render出嚟嘅嘢會同2d anime嘅光影好唔同，因為2d嘅畫風係真實嘅抽象版，好多真實嘅嘢會被簡化，例如好多動畫嘅鼻係冇畫到鼻翼，令到真實應該有光影嘅地方變到冇光影，而3d就係會令到應該有光影嘅地方有返光影，但正正因為要扮2d，所以應該冇光影嘅地方其實唔應該有光影先啱。所以我覺得問題就係出喺3d做得太真實。
呢個問題其實都唔係冇解決方法，我睇過有啲3d animation 嘅model係stylized到好似2d咁，例如將人頭簡化成一個波然後喺上面加眼同口，又或者model鼻嘅時候唔model得咁detail，再加上2d嘅shading，出嚟嘅animation可以好2d風格